# গ্রেট ক্লাউডওয়াল


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## ক্লাউডফ্লেয়ার বন্ধ করুন


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "দ্য গ্রেট ক্লাউডওয়াল" হ'ল মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের সংস্থা ক্লাউডফ্লেয়ার ইনক।এটি সিডিএন (সামগ্রী বিতরণ নেটওয়ার্ক) পরিষেবাগুলি, ডিডোএস প্রশমন, ইন্টারনেট সুরক্ষা এবং বিতরণ করা ডিএনএস (ডোমেন নেম সার্ভার) পরিষেবা সরবরাহ করছে।  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার হ'ল বিশ্বের বৃহত্তম এমআইটিএম প্রক্সি (বিপরীত প্রক্সি)।ক্লাউডফ্লেয়ার সিডিএন বাজারের 80% এরও বেশি শেয়ারের মালিক এবং ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহারকারীদের সংখ্যা প্রতিদিন বাড়ছে growingতারা তাদের নেটওয়ার্ক 100 টিরও বেশি দেশে প্রসারিত করেছে।ক্লাউডফ্লেয়ার টুইটার, অ্যামাজন, অ্যাপল, ইনস্টাগ্রাম, বিং এবং উইকিপিডিয়া একত্রিত হয়ে বেশি ওয়েব ট্র্যাফিক সরবরাহ করে।ক্লাউডফ্লেয়ার নিখরচায় পরিকল্পনা দিচ্ছে এবং অনেক লোক তাদের সার্ভারগুলি সঠিকভাবে কনফিগার করার পরিবর্তে এটি ব্যবহার করছে।তারা সুবিধার্থে গোপনীয়তার ব্যবসা করে।  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার সীমান্ত টহল এজেন্টের মতো অভিনয় করে আপনার এবং মূল ওয়েবসারভারের মধ্যে বসে betweenআপনি আপনার নির্বাচিত গন্তব্যের সাথে সংযোগ করতে সক্ষম নন।আপনি ক্লাউডফ্লেয়ারের সাথে সংযোগ করছেন এবং আপনার সমস্ত তথ্য ডিক্রিপ্ট করে ফ্লাইয়ে হস্তান্তর করা হচ্ছে। |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  মূল ওয়েবসার্ভার প্রশাসক এজেন্ট - ক্লাউডফ্লেয়ার - কে তাদের "ওয়েব সম্পত্তি" এ অ্যাক্সেস করতে পারে এবং "সীমাবদ্ধ অঞ্চল" সংজ্ঞায়িত করতে অনুমতি দেয় allowed  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  সঠিক চিত্রটি দেখুন।আপনি ভাববেন ক্লাউডফ্লেয়ার কেবল খারাপ লোককেই ব্লক করবে।আপনি ভাববেন ক্লাউডফ্লেয়ার সর্বদা অনলাইনে থাকে (কখনই নামবেন না)।আপনি ভাবেন বৈধ বট এবং ক্রলারগুলি আপনার ওয়েবসাইটকে সূচী করতে পারে।  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  তবে এগুলি মোটেই সত্য নয়।ক্লাউডফ্লেয়ার নির্দোষ মানুষকে বিনা কারণে অবরুদ্ধ করছে।ক্লাউডফ্লেয়ার নামতে পারে।ক্লাউডফ্লেয়ার আইনী বটকে ব্লক করে।  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  যে কোনও হোস্টিং পরিষেবার মতো, ক্লাউডফ্লেয়ারও নিখুঁত নয়।অরিজিনাল সার্ভারটি ভালভাবে কাজ করে থাকলেও আপনি এই স্ক্রিনটি দেখতে পাবেন।  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  আপনি কি মনে করেন ক্লাউডফ্লেয়ারে 100% আপটাইম আছে?ক্লাউডফ্লেয়ার কতবার নামবে আপনার কোনও ধারণা নেই।যদি ক্লাউডফ্লেয়ার নীচে যায় তবে আপনার গ্রাহক আপনার ওয়েবসাইটে অ্যাক্সেস করতে পারবেন না। | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  এটি চীনের গ্রেট ফায়ারওয়ালকে উল্লেখ করে বলা হয় যা ওয়েব সামগ্রী (যেমন মূল ভূখণ্ডের চীন এবং প্রত্যেকে বাইরের লোক) দেখে বহু মানুষকে ফিল্টার করার তুলনামূলক কাজ করে।একই সময়ে যারা একেবারে আলাদা ওয়েব দেখতে প্রভাবিত হন না, সেন্সরশীমুক্ত একটি ওয়েব যেমন "ট্যাঙ্কম্যান" এর চিত্র এবং "তিয়ানানমেন স্কয়ার বিক্ষোভ" এর ইতিহাস। | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  ক্লাউডফ্লেয়ারে দুর্দান্ত শক্তি রয়েছে।এক অর্থে, তারা শেষ ব্যবহারকারী চূড়ান্তভাবে যা দেখে তা নিয়ন্ত্রণ করে।ক্লাউডফ্লেয়ারের কারণে আপনাকে ওয়েবসাইট ব্রাউজ করা থেকে বিরত করা হয়েছে। | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার সেন্সরশিপের জন্য ব্যবহার করা যেতে পারে। | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  আপনি যদি ছোটখাট ব্রাউজার ব্যবহার করছেন তবে ক্লাউডফ্লেয়ার এটি বট বলে মনে করতে পারে (আপনি বেশি লোক ব্যবহার করেন না) আপনি ক্লাউডফ্লার্ড ওয়েবসাইট দেখতে পারবেন না। | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  আপনি জাভাস্ক্রিপ্ট সক্ষম না করে এই আক্রমণাত্মক "ব্রাউজার চেক" পাস করতে পারবেন না।এটি আপনার মূল্যবান জীবনের পাঁচ (বা আরও) সেকেন্ডের অপচয়। | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার স্বয়ংক্রিয়ভাবে গুগল, ইয়ানডেক্স, ইয়াসি এবং এপিআই ক্লায়েন্টের মতো বৈধ রোবট / ক্রোলারদের ব্লক করে।ক্লাউডফ্লেয়ার আইনী গবেষণা বটস ভাঙার অভিপ্রায় নিয়ে "বাইপাস ক্লাউডফ্লেয়ার" সম্প্রদায়কে সক্রিয়ভাবে পর্যবেক্ষণ করছে। | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার একইভাবে অনেক লোকের কাছে যার পিছনে ওয়েবসাইটগুলি অ্যাক্সেস করতে কম ইন্টারনেট সংযোগ রয়েছে তাদের প্রতিরোধ করে (উদাহরণস্বরূপ, তারা NAT এর 7+ স্তরগুলির পিছনে থাকতে পারে বা একই আইপি ভাগ করে নিতে পারে, উদাহরণস্বরূপ পাবলিক ওয়াইফাই) যদি না তারা একাধিক চিত্রের ক্যাপচা সমাধান করে।কিছু ক্ষেত্রে, গুগলকে সন্তুষ্ট করতে 10 থেকে 30 মিনিট সময় লাগবে। | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020 সালে ক্লাউডফ্লেয়ার গুগল এর ব্যবহারের জন্য চার্জ করতে চায় বলে গুগলের পুনঃপঞ্চা থেকে এইচসি্যাপ্টায় স্যুইচ করেছে।ক্লাউডফ্লেয়ার আপনাকে বলেছিল যে তারা আপনার গোপনীয়তা যত্নশীল ("এটি গোপনীয়তার উদ্বেগের সমাধান করতে সহায়তা করে") তবে এটি অবশ্যই মিথ্যা।এটা সব অর্থ সম্পর্কে।"এইচসি্যাপ্টা ওয়েবসাইটগুলিকে বট এবং অন্য ধরণের অপব্যবহার অবরুদ্ধ করার সময় এই চাহিদা পূরণের জন্য অর্থোপার্জনের অনুমতি দেয়" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  ব্যবহারকারীর দৃষ্টিকোণ থেকে, এটি খুব বেশি পরিবর্তন হয় না। আপনি এটি সমাধান করতে বাধ্য করা হচ্ছে। | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  প্রতিদিন অনেক মানুষ এবং সফ্টওয়্যার ক্লাউডফ্লেয়ার দ্বারা অবরুদ্ধ করা হচ্ছে। | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার বিশ্বজুড়ে বহু মানুষকে বিরক্ত করে।তালিকাটি একবার দেখুন এবং ভাবেন যে আপনার সাইটে ক্লাউডফ্লেয়ার গ্রহণ করা ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার পক্ষে ভাল for |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  আপনি যা চান তা না করতে পারলে ইন্টারনেটের উদ্দেশ্য কী?আপনার ওয়েবসাইটে আসা বেশিরভাগ লোকেরা যদি কোনও ওয়েবপৃষ্ঠা লোড না করতে পারে তবে কেবল অন্য পৃষ্ঠাগুলি সন্ধান করবে।আপনি সক্রিয়ভাবে কোনও দর্শকদের ব্লক করছেন না, তবে ক্লাউডফ্লেয়ারের ডিফল্ট ফায়ারওয়াল অনেক লোককে ব্লক করার পক্ষে যথেষ্ট কঠোর। | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  জাভাস্ক্রিপ্ট এবং কুকিজ সক্ষম না করে ক্যাপচা সমাধানের কোনও উপায় নেই।ক্লাউডফ্লেয়ার আপনাকে সনাক্ত করতে একটি ব্রাউজার স্বাক্ষর তৈরি করতে তাদের ব্যবহার করছে।আপনি সাইটটি ব্রাউজিং চালিয়ে যেতে ইচ্ছুক কিনা তা স্থির করার জন্য ক্লাউডফ্লেয়ারকে আপনার পরিচয় জানতে হবে। | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  টোর ব্যবহারকারী এবং ভিপিএন ব্যবহারকারীরা ক্লাউডফ্লেয়ারের শিকারও হন।উভয় সমাধানই অনেক লোক ব্যবহার করছেন যারা তাদের দেশ / কর্পোরেশন / নেটওয়ার্ক নীতির কারণে সেন্সরযুক্ত ইন্টারনেট কিনতে পারবেন না বা যারা তাদের গোপনীয়তা রক্ষা করতে অতিরিক্ত স্তর যুক্ত করতে চান।ক্লাউডফ্লেয়ার নির্লজ্জভাবে সেই ব্যক্তিদের আক্রমণ করছে, তাদের প্রক্সি সমাধানটি বন্ধ করতে বাধ্য করছে। | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  আপনি যদি এই মুহুর্ত পর্যন্ত টর চেষ্টা না করে থাকেন, আমরা আপনাকে টর ব্রাউজারটি ডাউনলোড করতে এবং আপনার পছন্দসই ওয়েবসাইটগুলি দেখার জন্য উত্সাহিত করি।আমরা আপনাকে আপনার ব্যাঙ্কের ওয়েবসাইটে বা সরকারী ওয়েবপৃষ্ঠায় লগইন না করার পরামর্শ দিই বা তারা আপনার অ্যাকাউন্টটি পতাকাঙ্কিত করবে। এই ওয়েবসাইটগুলির জন্য ভিপিএন ব্যবহার করুন। | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  আপনি বলতে চাইতে পারেন “টর অবৈধ! টর ব্যবহারকারীরা অপরাধী! টোর খারাপ! "। না।আপনি টর সম্পর্কে টেলিভিশন থেকে শিখে থাকতে পারেন বলেছিলেন যে টর ডারনেট এবং ট্রেড বন্দুক, ড্রাগস বা চিড পর্ন ব্রাউজ করতে ব্যবহার করা যেতে পারে।উপরের বিবৃতিটি সত্য যে এমন অনেকগুলি মার্কেট ওয়েবসাইট রয়েছে যেখানে আপনি এই জাতীয় আইটেম কিনতে পারবেন, সেই সাইটগুলি প্রায়শই ক্লারনেটে উপস্থিত হয়।  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  টর মার্কিন সেনাবাহিনী দ্বারা বিকাশ করা হয়েছিল, তবে বর্তমান টর টর প্রকল্প দ্বারা বিকাশ করা হয়েছে।এমন অনেক লোক এবং সংস্থা রয়েছে যারা আপনার ভবিষ্যতের বন্ধুদের সহ টর ব্যবহার করে।সুতরাং, আপনি যদি নিজের ওয়েবসাইটে ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার করছেন তবে আপনি প্রকৃত মানুষকে অবরুদ্ধ করছেন।আপনি সম্ভাব্য বন্ধুত্ব এবং ব্যবসায়িক চুক্তি হারাবেন। | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  এবং তাদের ডিএনএস পরিষেবা, ১.১.১.১, ব্যবহারকারীরা ক্লাউডফ্লেয়ারের মালিকানাধীন নকল আইপি ঠিকানা, "127.0.0.x" এর মতো লোকালহোস্ট আইপি, বা কিছু ফিরিয়ে না দিয়ে ওয়েবসাইট পরিদর্শন করা থেকে ফিল্টার আউট করছে। | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার ডিএনএস তাদের নকল ডিএনএস উত্তরের কারণে স্মার্টফোন অ্যাপ থেকে কম্পিউটার গেমে অনলাইন সফ্টওয়্যারও ভেঙে দেয়।ক্লাউডফ্লেয়ার ডিএনএস কিছু ব্যাঙ্ক ওয়েবসাইটকে জিজ্ঞাসা করতে পারে না। | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  এবং এখানে আপনি ভাবতে পারেন,<br>আমি টর বা ভিপিএন ব্যবহার করছি না, কেন আমার যত্ন নেওয়া উচিত?<br>আমি ক্লাউডফ্লেয়ার বিপণনে বিশ্বাস করি, কেন আমার যত্ন নেওয়া উচিত<br>আমার ওয়েবসাইটটি https হল কেন আমার যত্ন নেওয়া উচিত | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  আপনি যদি এমন ওয়েবসাইট পরিদর্শন করেন যা ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার করে, আপনি কেবল ওয়েবসাইটের মালিককেই নয় ক্লাউডফ্লেয়ারেও আপনার তথ্য ভাগ করছেন।বিপরীত প্রক্সিটি এভাবে কাজ করে। | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  টিএলএস ট্র্যাফিক ডিক্রিপ্ট না করে বিশ্লেষণ করা অসম্ভব। | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার আপনার সমস্ত ডেটা যেমন কাঁচা পাসওয়ার্ড জানে। | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  ক্লাউডবিড যে কোনও সময় ঘটতে পারে। | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ারের https কখনই শেষ-শেষ হয় না। | ![](../image/sniff2.gif) |
|  আপনি কি ক্লাউডফ্লেয়ার এবং 3-অক্ষরের এজেন্সির সাথে আপনার ডেটা ভাগ করে নিতে চান? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  ইন্টারনেট ব্যবহারকারীর অনলাইন প্রোফাইল হ'ল "পণ্য" যা সরকার এবং বড় প্রযুক্তি সংস্থাগুলি কিনতে চায়। | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের হোমল্যান্ড সিকিউরিটি বিভাগের ড:<br><br>আপনার কাছে থাকা ডেটা কত মূল্যবান তা আপনার কোনও ধারণা আছে? আপনি কি আমাদের সেই ডেটা বিক্রি করবেন এমন কোনও উপায় আছে?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার এছাড়াও "ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়ার্প" নামে নিখরচায় ভিপিএন পরিষেবা সরবরাহ করে।আপনি যদি এটি ব্যবহার করেন তবে আপনার সমস্ত স্মার্টফোন (বা আপনার কম্পিউটার) সংযোগগুলি ক্লাউডফ্লেয়ার সার্ভারে প্রেরণ করা হবে।ক্লাউডফ্লেয়ার জানতে পারে আপনি কোন ওয়েবসাইটটি পড়েছেন, কোন মন্তব্য আপনি পোস্ট করেছেন, কার সাথে কথা বলেছেন ইত্যাদি canআপনি স্বেচ্ছায় আপনার সমস্ত তথ্য ক্লাউডফ্লেয়ারকে দিচ্ছেন।আপনি যদি মনে করেন “আপনি কি রসিকতা করছেন? ক্লাউডফ্লেয়ার নিরাপদ। তারপরে আপনার ভিপিএন কীভাবে কাজ করে তা শিখতে হবে। | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  ক্লাউডফ্লেয়ার তাদের ভিপিএন পরিষেবা আপনার ইন্টারনেট দ্রুততর করে বলেছে।তবে ভিপিএন আপনার ইন্টারনেট সংযোগটিকে আপনার বিদ্যমান সংযোগের চেয়ে ধীর করে তোলে। | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  PRISM কেলেঙ্কারী সম্পর্কে আপনি ইতিমধ্যে জেনে থাকতে পারেন।এটি সত্য যে এটিএন্ডটি এনএসএকে নজরদারি করার জন্য সমস্ত ইন্টারনেট ডেটা অনুলিপি করতে দেয়। | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ধরা যাক আপনি এনএসএ-এ কাজ করছেন এবং আপনি প্রতিটি নাগরিকের ইন্টারনেট প্রোফাইল চান।আপনি জানেন যে তাদের মধ্যে বেশিরভাগ অন্ধভাবে ক্লাউডফ্লেয়ারকে বিশ্বাস করছেন এবং তাদের সংস্থার সার্ভার সংযোগ (এসএসএইচ / আরডিপি), ব্যক্তিগত ওয়েবসাইট, চ্যাট ওয়েবসাইট, ফোরাম ওয়েবসাইট, ব্যাঙ্ক ওয়েবসাইট, বীমা ওয়েবসাইট, অনুসন্ধান ইঞ্জিন, গোপন সদস্য হিসাবে প্রক্সি দেওয়ার জন্য এটি ব্যবহার করছেন - কেবলমাত্র একটি কেন্দ্রিয় গেটওয়ে using কেবলমাত্র ওয়েবসাইট, নিলাম ওয়েবসাইট, শপিং, ভিডিও ওয়েবসাইট, এনএসএফডাব্লু ওয়েবসাইট এবং অবৈধ ওয়েবসাইট।আপনি এও জানেন যে তারা "সুরক্ষার জন্য ক্লাউডফ্লেয়ারের ডিএনএস পরিষেবা (" 1.1.1.1 ") এবং ভিপিএন পরিষেবা (" ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়ার্প ") ব্যবহার করে! দ্রুত! উত্তম!" ইন্টারনেট অভিজ্ঞতা।ব্যবহারকারীর আইপি ঠিকানা, ব্রাউজারের ফিঙ্গারপ্রিন্ট, কুকিজ এবং RAY-ID এর সাথে তাদের সংমিশ্রণ লক্ষ্যমাত্রার অনলাইন প্রোফাইল তৈরি করতে কার্যকর হবে। | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  আপনি তাদের ডেটা চান। তুমি কি করবে? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **ক্লাউডফ্লেয়ার হনিপোট।** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **প্রত্যেকের জন্য বিনামূল্যে মধু। কিছু স্ট্রিং সংযুক্ত।** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার করবেন না।** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ইন্টারনেট বিকেন্দ্রীকরণ।** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    দয়া করে পরবর্তী পৃষ্ঠায় চালিয়ে যান:  "[ক্লাউডফ্লেয়ার এথিক্স](bn.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_আমাকে ক্লিক করুন_

## ডেটা এবং আরও তথ্য
</summary>


টোর ব্যবহারকারী এবং অন্যান্য সিডিএন অবরোধ করে "দ্য গ্রেট ক্লাউডওয়াল" এর পিছনে থাকা ওয়েবসাইটগুলির একটি তালিকা এই সংগ্রহস্থল।


**ডেটা**
* [ক্লাউডফ্লেয়ার ইনক।](../cloudflare_inc/)
* [ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহারকারীরা](../cloudflare_users/)
* [ক্লাউডফ্লেয়ার ডোমেন](../cloudflare_users/domains/)
* [নন-ক্লাউডফ্লেয়ার সিডিএন ব্যবহারকারী](../not_cloudflare/)
* [অ্যান্টি-টর ব্যবহারকারীরা](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**অধিক তথ্য**
* [deCloudflare Subfiles](../subfiles/README.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ডাউনলোড করুন: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * সিসি0 উপাদানের কপিরাইট লঙ্ঘনের কারণে আসল ই-বুক (ePUB) BookRix GmbH দ্বারা মুছে ফেলা হয়েছিল
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * টিকিট এতবার ভাঙচুর হয়েছিল।
  * [টোর প্রকল্প দ্বারা মোছা।](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [টিকিট দেখুন 34175।](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [শেষ সংরক্ষণাগার টিকিট 24351।](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_আমাকে ক্লিক করুন_

## আপনি কি করতে পারেন?
</summary>

* [আমাদের প্রস্তাবিত ক্রিয়াগুলির তালিকাটি পড়ুন এবং এটি আপনার বন্ধুদের সাথে ভাগ করুন।](bn.action.md)

* [অন্য ব্যবহারকারীর ভয়েস পড়ুন এবং আপনার চিন্তাভাবনা লিখুন।](../PEOPLE.md)

* কিছু অনুসন্ধান করুন: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=bn) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* ডোমেন তালিকা আপডেট করুন: [নির্দেশাবলী তালিকা](../INSTRUCTION.md).

* [ক্লাউডফ্লেয়ার বা প্রকল্প সম্পর্কিত ইভেন্টটিকে ইতিহাসে যুক্ত করুন।](../HISTORY.md)

* [চেষ্টা করুন এবং নতুন সরঞ্জাম / স্ক্রিপ্ট লিখুন।](../tool/)

* [পড়ার জন্য এখানে কিছু পিডিএফ / ইপাব রয়েছে।](../pdf/)

* [Help translate deCloudflare](translateData/instructions.md)


---

### জাল অ্যাকাউন্ট সম্পর্কে

ক্রাইফ্লেয়ার আমাদের অফিসিয়াল চ্যানেলগুলির ছদ্মবেশ তৈরি করে জাল অ্যাকাউন্টগুলির অস্তিত্ব সম্পর্কে জানেন, এটি টুইটার, ফেসবুক, প্যাট্রিয়ন, ওপেন কালেক্টিভ, গ্রামগুলি ইত্যাদি থাকুক
**আমরা কখনই আপনার ইমেল জিজ্ঞাসা করি না।
আমরা কখনই আপনার নাম জিজ্ঞাসা করি না।
আমরা কখনই আপনার পরিচয় জিজ্ঞাসা করি না।
আমরা কখনই আপনার অবস্থান জিজ্ঞাসা করি না।
আমরা কখনও আপনার অনুদান জিজ্ঞাসা করি না।
আমরা কখনও আপনার পর্যালোচনা জিজ্ঞাসা করি না।
আমরা আপনাকে কখনও সোশ্যাল মিডিয়াতে অনুসরণ করতে বলি না।
আমরা কখনও আপনার সামাজিক মিডিয়া জিজ্ঞাসা করি না।**

# ভুয়া হিসাবের উপর নির্ভর করবেন না।



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
